#language es

~- [[DebianWiki/EditorGuide#translation|Translation(s)]]: [[FreedomBox/Manual/Samba|English]] - Español -~

<<TableOfContents()>>

## BEGIN_INCLUDE

== Samba (Almacenamiento de Ficheros en Red) ==
||<tablestyle="float: right;"> {{attachment:FreedomBox/Manual/Samba/Samba-icon_en_V01.png|icono de Samba}} ||

'''Disponible desde''': versión 19.22

Samba te permite tener una carpeta compartida en la red local que se puede usar desde multiples ordenadores con sistemas operativos diferentes. De ahora en adelante nos referiremos a estas carpetas como "shares".
Puedes tener una carpeta personal compartida por tus propios dispositivos (share casero), una compartida con un grupo de confianza (share de grupo) o una compartida con todo dispositivo de la red (share abierto).

Samba te permite tratar un share como si fueran carpetas locales de tu ordenador. No obstante los shares solo están disponibles en la red local.

Para aprender más acerca de Samba, mira la [[https://wiki.samba.org/index.php/User_Documentation|documentación de usuario]] de su wiki.

=== Usar Samba ===

Tras la instalación, puedes elegir qué discos compartir. Los shares habilitados están accesibles en el administrador de archivos de tu ordenador en la ruta \\freedombox (en Windows) o smb://freedombox.local (en Linux y Mac). Hay 3 tipos de share para elegir:

 * '''Share abierto''' - accesible a cualquiera en tu red local.
 * '''Share de grupo''' - accesible solo a usuarios !FreedomBox que estén en el grupo ''freedombox-share''.
 * '''Share casero''' - cada usuario del ''grupo freedombox-share'' puede tener su propio espacio privado.

==== En Android ====

Para acceder a shares Samba desde un dispositivo Android instala el "Cliente Samba para Android" desde F-Droid o Google Play. Introduce ''smb://freedombox.local/<disco>'' como ruta del share en la app. Tus carpetas compartidas deberían estar visibles en la app de administración de archivos. También VLC para Android puede detectar automáticamente y usar los shares Samba.

=== Integración con otras apps ===

La app Transmission de !FreedomBox proporciona una configuración para permitir que las descargas se graben directamente en un share Samba.

Si quieres dejar disponibles en Samba ficheros sincronizados con Syncthing tienes que asegurarte de sincronizar en la carpeta compartida de Samba. Además, para dejar las carpetas de Syncthing disponibles en carpetas abiertas o de grupo de Samba necesitas asegurarte de pulsar el botón "Permisos > Ignorar" bajo la pestaña "Avanzado" de la carpeta en el interfaz web de usuario de Syncthing. Esto permitirá escribir los ficheros mediante Samba.

=== Comparación con otras apps ===

==== Syncthing ====

[[es/FreedomBox/Manual/Syncthing|Syncthing]] mantiene una copia de la carpeta compartida en cada dispositivo con el que se comparte. Samba mantiene solo una copy en tu dispositivo !FreedomBox.

Syncthing puede sincronizar tus carpetas compartidas entre dispositivos por Internet.
Los shares Samba solo están disponibles en tu red local.

Como Syncthing es primordialmente una solución de sincronización, tiene funcionalidades como resolución de conflictos y versionado. Samba solo tiene una copia del fichero, así que no necesita tales funcionalidades. Por ejemplo, si dos personas están editando una hoja de cálculo almacenada en un share Samba el último que grabe el fichero gana.


=== External links ===

 * Sitio web: https://www.samba.org
 * Documentación de uso: https://www.samba.org/samba/docs


## END_INCLUDE

Volver a la [[es/FreedomBox/Features|descripción de Funcionalidades]] o a las páginas del [[es/FreedomBox/Manual|manual]].



<<Include(es/FreedomBox/Portal)>>

----
CategoryFreedomBox
